立法會秘書處請議會秘書

想問下有冇巴打知個職系發展係點?

立法會秘書處 ("秘書處 ")現正招聘 優秀人才出任議會秘書。在立法會行
政管理委員會的監督下，秘書處的使命是為立法會提供高效及專業的秘
書服務、資料研究及行政支援、提高公眾對立法會事務的認識，以及確
保提供處理市民申訴的有效途徑。

主要職責
視乎個別職位，議會秘書的主要職責包括：
(a) 向立法會 及 其 轄下委員會 舉行的會議 提供秘書及支援 服務，包括
草擬資料文件及會議紀要；
(b) 統籌立法會與香港以外地方的其他議會組織的議會聯絡活動，以及
議員與外賓舉行的會議；
(c) 在立法會申訴制度下處理申訴；
(d) 為秘書處提供行政支援(例如人力資源管理、機構活動、辦公地方
及採購事宜等)；及
(e) 執行督導職務。
入職條件
應徵者應：
(a) 持有認可大學學位；
(b) 最少6年委員會工作、研究工作、處理申訴、翻譯、法律服務、機構
事務、人力資源管理、一般行政、採購或其他相關範疇的工作經驗。
曾任職香港特別行政區政府或公營機構而具備相關經驗者更佳。具
備少於6年經驗的申請人亦會被考慮，如獲受聘，入職薪金會定於
適當的薪點，並較此職位的起薪點為低；
(c) 極佳的中、英文講寫能力；
(d) 非常良好的溝通、分析及督導能力；及
(e) 處事成熟，並能獨立工作和承受工作壓力。
秘書處可制訂進一步的準則 ，以選出初步入選的申請人 。 初步入選的
申請人或須參加筆試。

同埋係咪唔再直接recruit 高級議會秘書?

推下先 冇人申請？

申請左

知唔知個景點？上s 同上c 要幾耐

一如以往
written test invitation出得好快
今個月16號下晝written test

我requedt reschedule

知唔知會考啲咩？

有得改? 咁改幾時

唔知, 但我attend 唔到.
清知唔知道關於legco CS 既資料??

我都想知
你有冇tg留低傾吓?

議會秘書>高級議會秘書>總秘書

而家個景點

今日考完 written test
others?